\chapter{Questão 1}
Conceitue os seguintes termos, no contexto da língua portuguesa (Pesquisa em dicionário – Indicar a fonte de pesquisa):

\section{Fenômeno:}

Segundo \citeauthoronline{Aurelio} a palavra Fenômeno possui os seguintes significados:

\begin{itemize}
\item Tudo o que está sujeito à ação dos nossos sentidos ou nos impressiona de um modo qualquer (física ou moralmente).

\item Tudo o que na natureza é momentâneo e sucede poucas vezes.

\item Tudo o que é extraordinário, raro ou novo; coisa surpreendente.

\item Pessoa de dotes extraordinários.

\item Fato; manifestação; sinal, sintoma.
\end{itemize}

\section{Experimento:}

Segundo \citeauthoronline{Dicio} a palavra 'experimento' possui os seguintes significados:

\begin{itemize}
	\item Ação ou efeito de experimentar.
	\item Análise ou trabalho científico que tem por objetivo comprovar um fenômeno físico.
\end{itemize}

\section{Ensaio:}

Segundo \citeauthoronline{Dicio} a palavra 'ensaio' possui os seguintes significados:

\begin{itemize}
	\item Experimentação prévia destinada a verificar se algo serve ou não para determinado fim.
	\item Exame, prova, análise, experiência, verificação.
	\item Tentativa: um ensaio de reação.
	\item Trabalho preliminar por que passa a montagem de um espetáculo teatral, musical etc., bem como o treinamento dos intérpretes, em sucessivas representações experimentais, antes da estreia.
	\item Química Análise de um produto químico.
\end{itemize}

\section{Modelo:}

Segundo \citeauthoronline{Dicio} a palavra 'modelo' tem os seguintes significados:

\begin{itemize}
	\item Aquilo que serve de objeto de imitação.
	\item Pessoa ou qualquer objeto na reprodução do qual trabalham os artistas.
	\item Peça original de uma coleção de costura ou de chapéus.
	\item Empregada de casa de modas que desfila com as roupas que devem ser exibidas à clientela.
	\item Aparelho ou conjunto de aparelhos que permitem a reprodução de determinada peça por processos usados em fundição para o preparo de objetos de metal; molde.
	\item Próprio para ser imitado.
	\item Modelo matemático, representação matemática de um fenômeno físico humano etc., feita para que se possa melhor estudar o original.
	\item Modelo reduzido, reprodução em pequena escala de um aparelho ou de um conjunto.
	\item Modelo vivo, pessoa que se presta a ser copiada por artista e pelos estudantes de belas-artes.
\end{itemize}

\section{Incerteza:}

Segundo \citeauthoronline{Dicio} a palavra 'incerteza' tem os seguintes significados:

\begin{itemize}
	\item Condição ou natureza do que é incerto; qualidade daquilo que incita dúvida(s); indecisão.
	\item Que não possui certeza; em que há indecisão ou hesitação; imprecisão.
\end{itemize}

\section{Variabilidade:}

Segundo \citeauthoronline{Dicio} a palavra 'variabilidade' tem os seguintes significados:

\begin{itemize}
	\item Característica, particularidade ou estado do que é variável; qualidade daquilo que pode variar.
\end{itemize}

\section{Variável:}

Segundo \citeauthoronline{Dicio} a palavra 'variável' tem os seguintes significados:

\begin{itemize}
	\item Que pode variar; mutável.
	\item Gramática Diz-se de palavra cuja terminação varia conforme sua relação gramatical, ou de palavras suscetíveis de flexão.
	\item Matemática e Lógica Termo indeterminado que, numa relação ou função, pode ser substituído por diversos valores ou termos determinados.
\end{itemize}

\section{Acaso:}

Segundo \citeauthoronline{Dicio} a palavra 'acaso' tem os seguintes significados:

\begin{itemize}
	\item Causa fictícia de acontecimentos que aparentemente só estão subordinados à lei das probabilidades: confiou no acaso e venceu.
	\item Acontecimento imprevisto; acidente: o acaso daquele encontro.
	\item Sequência de eventos cuja origem não depende da vontade; sorte.
	\item Imprevistamente, porventura; talvez: se acaso voltar, faça-o esperar.
	\item De modo eventual, casual; eventualmente: acaso o ônibus passará?
	\item Ao acaso. Sem refletir nem medir as consequências.
\end{itemize}

\section{Aleatoriedade:}

Segundo \citeauthoronline{Dicio} a palavra 'aleatoriedade' tem os seguintes significados:

\begin{itemize}
	\item Qualidade de aleatório, incerto, do que ocorre ao acaso; imprevisibilidade.
	\item Característica do que não se estabelece por regras fixas e determinadas.
	\item Qualidade do que está condicionado às leis de probabilidade, especialmente falando de fenômenos físicos cujas variáveis são determinadas por essas leis.
\end{itemize}

\section{Possibilidade}

Segundo \citeauthoronline{Dicio} a palavra 'possibilidade' tem os seguintes significados:

\begin{itemize}
	\item Estado do que pode ocorrer ou tende a acontecer; característica do que é possível: há grande possibilidade do Brasil crescer ainda mais.
\end{itemize}